\begin{aufgabe}{Primalitätstest}\label{primalitaetstest}
\begin{enumerate}
\item Schreibe eine Prozedur~\schemeinline{prime?}, die von einer übergebenen
positiven natürlichen Zahl prüft, ob sie eine Primzahl ist. Etwa soll
\schemeinline{(prime? 47)} zu~\schemeinline{#t} und \schemeinline{(prime? 57)}
zu~\schemeinline{#f} evaluieren. Die Prozedur soll das einfachst denkbare
Verfahren umsetzen: alle Zahlen von~$2$ bis~$n-1$ darauf prüfen, ob sie Teiler
von~$n$ sind.

{\scriptsize\emph{Tipp.} Die vordefinierte Prozedur~\schemeinline{remainder}
könnte hilfreich sein.\par}

\item Wieso genügt es, nur die Zahlen von~$2$ bis~$n/2$ darauf zu untersuchen,
ob sie Teiler von~$n$ sind? Muss man~$n/2$ auf- oder abrunden, damit die Aussage
stimmt?
\end{enumerate}
\end{aufgabe}
